Ze had het gehoord niets van hem sinds haar vertrek uit Londen, niets nieuws van zijn plannen, niets zeker, zelfs van zijn huidige verblijfplaats.
Sommige brieven waren gepasseerd tussen haar en haar broer, als gevolg van de ziekte van Marianne; en in de eerste van Johannes was deze zin: - "We weten het niets van onze ongelukkige Edward, en kan daar geen navraag over doen een onderwerp verboden, maar hem concluderen dat hij nog steeds in Oxford is; "wat was alle intelligentie van Edward haar door de correspondentie geschonken, want zijn naam werd zelfs niet vermeld in een van de volgende brieven.
Ze was echter niet gedoemd om lang onkundig te zijn van zijn maatregelen.
Hun dienaar was op een ochtend naar Exeter gebracht voor zaken; en terwijl hij, terwijl hij aan tafel zat, aan de onderzoeken van de zijne had voldaan Meesteres wat betreft de gebeurtenis van zijn boodschap, dit was zijn vrijwillige opdracht Communicatie 'Ik neem aan dat u weet, mevrouw, dat meneer Ferrars getrouwd is.'
Marianne gaf een gewelddadige start, richtte haar blik op Elinor en zag haar bleek worden en viel hysterisch achterover in haar stoel.
